{
    "question": "Bagian akhir atau penutupan dari sebuah teks eksplanasi di sebut sebagai",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Interpretasi (penutup)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bagian yang terakhir dari teks eksplanasi adalah penutup <em>(</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em><em>e</em><em>r</em><em>p</em><em>r</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>s</em><em>i</em><em>)</em><em> </em>yang di dalamnya mengandung intisari atau simpulan dari kejadian atau fenomena yang sudah daibahas. </p><p>Didalam penutup juga bisa kita tambahkan dengan saran ataupun tanggapan penulis mengenai fenomena yang terjadi.</p><p><strong><em>no</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ngasal</em></strong><strong><em>\u2714</em></strong></p><p><strong><em>no</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>copas</em></strong><strong><em>\u2714</em></strong></p><p><strong><em>smoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jawaban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>terbaik</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>ya</em></strong><strong><em>\u2661\u00b4\uff65\u1d17\uff65`\u2661</em></strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "campuran-memiliki-4-ciri-khusus-tuliskan-4ciri-campuran-tersebut-770",
            "question": "Campuran memiliki 4 ciri khusus tuliskan 4ciri campuran tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>Terdiri atas:<br>Memiliki warna yang tidak sama dan karenanya tidak dapat terdegradasi.<br><br>Pemisahan campuran dapat dilakukan dengan proses penyaringan biasa dan tidak sulit.<br><br>Memiliki partikel yang dapat dibedakan antara masing-masing zat penyusunnya.<br><br>Punya rasa yang cenderung tidak sama.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-dari-beberapa-kata-dalam-bahasa-indonesia-membentuk-sebu-473",
            "question": "Gabungan dari beberapa kata dalam bahasa indonesia membentuk sebuah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gabungan dari beberapa kata dapat membentuk sebuah kalimat.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hai-danu-bagaimana-kabarmukata-sapaan-dari-kalimat-di-atas-adal-984",
            "question": "Hai danu, bagaimana kabarmu?kata sapaan dari kalimat di atas adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata tanya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-heroik-di-palembang-terjadi-pada-tanggal-8-oktober-1945-290",
            "question": "Peristiwa heroik di Palembang terjadi pada tanggal 8 Oktober 1945 yang dipimpin oleh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peristiwa Heroik di Palembang\n</p><p>Adanya upacara pengibaran bendera Merah Putih pada tanggal 8 Oktober 1945 yang dipimpin oleh dr. A.K. Gani</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dr A. k. Gani </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebut-kn-drum-dpt-mengampung-d-dalam-air-d-sebabkan-oleh-336",
            "question": "Sebut kn drum dpt mengampung d dalam air d sebabkan oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Disebabkan Kan Oleh Gaya Archimedes</h3><p></p><p></p><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "algmaa-mn-gryd-ao-gral-bar-grya-113",
            "question": ". \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646\" \u062c\u0631\u064a\u062f\u0629\" ..    \u0623\u0648 \u062c\u0631\u0627\u0644\r\n\u0628\u0627\u0631 \u062c\u0631\u06cc\u0627\u06d4\r\n\u06f1\u06f2. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629 . . \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0643\u0644\r\n\u0628\u0647. \u0645\u0637\u0628\u062e\r\n\u062c\u060c \u062d\u0645\u0627\u0645\r\n\u062f. \u0631\u0641\u062a\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al kur &#039;an............. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yg-di-maksud-dengan-ungkapan-288",
            "question": "Jelaskan apa yg di maksud dengan ungkapan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ungkapan merupakan gabungan kata yang maknanya sudah menyatu dan tidak ditafsirkan dengan makna unsur yang membentuknya.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-berikut-bukan-langkah-langkah-membuat-ringkasan-adalah-963",
            "question": "3. Berikut bukan langkah-langkah membuat ringkasan adalah ....\u00a0*    10 poin\r\n\r\nA. Membaca bacaan asli berulang kali agar memahami isi bacaan\r\n\r\nB. Mencatat gagasan utama pada setiap paragraf dalam bacaan\r\n\r\nC. Tidak membaca teks bacaan yang akan diringkas\r\n\r\nD. Menyusun ringkasan sesuai urutan yang terdapat dalam bacaan asli\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Tidak</strong><strong> </strong><strong>membaca</strong><strong> </strong><strong>teks</strong><strong> </strong><strong>bacaan</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>akan</strong><strong> </strong><strong>diringkas</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-berikut-yang-tidak-dapat-diulas-adalah-a-novel-b-film-c-641",
            "question": "Karya berikut yang tidak dapat diulas adalah    a. Novel\r\nb. Film\r\nc. Dongeng\r\nd. Kumpulan cerpen\r\n\r\nMohon di bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.DONGENG</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ialah-contoh-bagian-dari-lingkungan-biotik-di-alam-ialah-782",
            "question": "Berikut ialah contoh bagian dari lingkungan biotik di alam ialah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh lingkungan biotik adalah manusia, hewan dan tumbuhan</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}